糗！中國外交部新任發言人 被抓包推特追蹤AV女優

時新聞／綜合報導〕中國外交部近日插曲不斷，先是發言人華春瑩被人發現按讚要求習近平的貼文；又傳出新任的發言人趙立堅追蹤了前AV女優蒼井空的帳號。消息傳出後，在推特引發網友熱烈討論。

趙立堅推特帳號擁有25萬粉絲，上任外交部發言人後被稱為「網紅發言人」，不過就在趙立堅上任第二天，有網友發現他的推特帳號竟追蹤了前AV女優蒼井空的帳號；另有網友實測表示，他同時追蹤了趙立堅與蒼井空後，再點開蒼井空的推特帳號，的確能看到趙立堅追蹤了蒼井空。雖目前趙立堅已經取消追蹤蒼井空，但截圖已經在推特上被廣傳。

追蹤AV女優只為了更加了解敵人
知己知彼百戰百勝

共慘黨員連咸濕都唔比

佢既年紀肯定係睇蒼井長大喇

飯島愛下話

A片無罪
打J有理

蒼井空影衰佢咩

翻牆先知世界真美好

夕樹

蒼井空是世界的

耿爽出嚟講兩句

是日本駭客和美方推特合作，企圖抹黑中國官員的陰謀

應該係正經事
加佢為咗商業來往

屌呢啲大陸特權
你估佢係咪直接約食飯？

係咪當年咩蒼井空是世界的 釣魚台是日本的
之後唔記得unfollow呀

記者：趙立堅追蹤了前AV女優蒼井空的帳號，中方對此有何回應？

耿爽：我們很高興聽聞這則消息。中國始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。

中方願為趙立堅追蹤前AV女優蒼井空的帳號發揮積極作用。中方願同趙立堅一道，以追蹤前AV女優蒼井空的帳號為契機，增進政治互信。趙立堅此舉取得豐碩成果，中方一貫主張，追蹤前AV女優蒼井空的帳號應秉持客觀、公正、專業原則，以確鑿證據為依據，以各方共識為基礎。

趙立堅此舉這符合中方利益，也是中國人民的共同期待。立足新時代，放眼新未來，承擔起維護多邊主義、捍衛國際秩序的共同責任，推進全面戰略協作不斷取得新成果。我能告訴你的是，趙立堅一直按照平等互信、在各領域保持著正常的交流合作。